{
    "question": "Mengapa ketertiban dunia harus diimbangi dengan kesamaan derajat?\r\nplease jawab,yah!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jika ketertiban dunia tidak diimbangi dengan kesamaan derajat maka akan terjadi masalah perbedaan status sosial,yg dapat menyebabkan masalah sosial<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pengertian-pemerintahan-dalam-arti-luas-dan-sempit-794",
            "question": "Pengertian pemerintahan dalam arti luas dan sempit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><h2>Pengertian Pemerintahan : </h2><h3>Pemerintahan Dalam Arti Sempit </h3><p>Pemerintahan dalam arti sempit adalah sekelompok orang dalam sistem kelembagaan eksekutif yang memiliki fungsi, tatanan, dan tanggung jawab dalam rangka mencapai tujuan negara yang tertuang dalam Undang Undang Dasar 1945.\u00a0Contoh : Presiden selaku pemimpin eksekutif bersama wakil presiden, mentri, beserta pimpinan daerah (bupati, camat, lurah) yang melakukan pengabdian terhadap negara. \u00a0</p><h3>Pemerintah Dalam Arti Luas </h3><p>Pemerintahan dalam arti luas adalah seluruh komponen pemerintah yang ada yang tercantum dalam Undang-Undang Dasar 1945 yang memiliki kewajiban bersama sama mencapai tujuan negara. Komponen yang dimaksudkan dalam UUD juga mencakup lembaga legislatif seperti DPR, MPR, DPD, dan DPRD. Komponen lain  seperti yudikatif yang mencakup Mahkamah Agung (MA), Mahkamah Konstitusi (MK), dan Komisi Yudisial (KY).\u00a0Contoh : </p><ul><li>Dalam merumuskan APBN sebagai landasan pendapatan dan pengeluaran pemerintah, Presiden selaku perwakilan lembaga eksekutif meminta kerja sama dan persetujuan DPR selaku lembaga legislatif. </li><li>Presiden berwenang untuk membahas RUU bersama DPR untuk nantinya dapat ditetapkan menjadi UU. </li><li>Wewenang presiden untuk memberikan rehabilitasi dan grasi atas pertimbangan Mahkamah Agung. </li></ul><h2>Kesimpulan : </h2><ul><li><strong>Pemerintahan dalam arti sempit</strong> : seluruh jajaran pemerintahan yang hanya mencakup lembaga eksekutif saja. </li><li><strong>Pemerintahan dalam arti luas</strong> : seluruh jajaran pemerintahan yang mencakup lembaga eksekutif (melaksanakan undang-undang), legislatif (pembuat Undang-Undang), dan yudikatif (penegak hukum) yang saling berkaitan satu sama lainnya. </li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut : </h3><ol><li>Sistem Trias Politika di Indonesia https://brainly.co.id/tugas/13680707 </li><li>Macam - Macam Urusan Pemerintahan Pusat https://brainly.co.id/tugas/4607475 </li></ol><h3>Detail Soal : </h3><p>Kelas : 8 </p><p>Mata Pelajaran : PPKN </p><p>Materi : Bab 5 - Kedaulatan Rakyat dalam Sistem Pemerintahan Indonesia </p><p>Kata Kunci : Mengenal Pemerintahan </p><p>Kode Kategorisasi : 8.9.1 </p><p></p><p>#OptiTimCompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-pengingkaran-kewajiban-548",
            "question": "Sebutkan contoh pengingkaran kewajiban",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Contoh pengingkaran kewajiban akan dijawab pada bagian <strong>Pembahasan </strong>berikut.</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Contoh pengingkaran kewajiban dalam konteks kehidupan bernegara:</p><ul><li>Tidak membayar pajak.</li><li>Tidak berpartisipasi aktif dalam proses pencerdasan kehidupan berbangsa dan bernegara.</li><li>Tidak mengakui keberagaman yang ada di Negara Kesatuan Republik Indonesia.</li></ul><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Hak dan kewajiban berbangsa dan bernegara https://brainly.co.id/tugas/2158198</p><p>10 jenis kewajiban bernegara dan pasal-pasalnya https://brainly.co.id/tugas/2552976</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hak-dan-kewajiban-daerah-dalam-pelaksanaan-pemerintah-da-333",
            "question": "Jelaskan hak dan kewajiban daerah dalam pelaksanaan pemerintah daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hak :\u00a0<br>a. mengurus urusan \u00a0pemerintahannya sendiri<br>b. memilih pemimpin daerah nya sendiri<br>c. memungut pajak dan retribusi dari warga daerah<br>kewajiban :<br>a. mengembangkan demokrasi<br>b. melestarikan nilai sosial budaya di daerah\u00a0<br>c. melestarikan lingkungan hidup di daerah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-fungsi-dengan-peran-514",
            "question": "Perbedaan fungsi dengan peran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut saya dari arti kata tak jauh beda apalagi dr segi penggunaan bahasa. Tetapi ada sedikit perbedaannya yang tidak terlalu mencolok yaitu:<br>1. Fungsi lebih mengutamakan tujuan dan memberikan efek terhadap organ<br>2. Fungsi lebih mengutamakan kegunaan\u00a0<br><br>Sedangkan peran<br>1. Peran lebih mengutamakan kegiatan yang dilakukan setiap hari dan menimbulkan efek\u00a0\u00a0<br>2. Peran lebih mengutamakan kemampuan atau usaha yang dilakukan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-konsitusi-indonesia-dengan-amerika-serikat-993",
            "question": "Perbedaan konsitusi indonesia dengan amerika serikat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n<br></span>\n<span>\nKonstitusi (Constitutio) dalam bahasa latin, secara cakupan \nsempit berarti suatu sistem hukum yang diterapkan oleh suatu negara \nnamun dalam cakupan besar, konstitusi dapat diartikan sebagai sebuah \nbentuk ketataan negara baik yang bersifat non hukum maupun hukum, \nsehingga dapat diartikan sebagai sistem pemerintahan dari suatu negara. </span>\n\n\n\nBeberapa perbandingan kekuasaan Indonesia dan Amerika dapat dilihat dari berbagai segi:\n\n\n\na. kekuasaan\n\n\n\nAmerika terdiri dari 3 kekuasaan yaitu :\n\n\nLegislatif yang terdiri dari      House of Representatives dan Senate yang tergabung dalam sebuah kongres.\nEksekutif yang terdiri dari      Presiden dan Wakil Presiden sebagai pemimpin. \nYudikatif yang terdiri dari      MA (terdiri dari 1 ketua, 8 hakim agung), 13 Mahkamah Banding dan 95 Hakim      Distrik).\n<span>\n<br></span>\n\n\n\nIndonesia terdiri dari 3 kekuasaan yaitu:\n\n\n\nLegislatif yang terdiri dari      DPR yang di bawahnya DPRD dan DPD.\nEksekutif yang terdiri dari      Presiden dan Wakil Presiden.\nYudikatif yang terdiri dari      MA dan MK.\n<span>\n<br></span>\n\n\n\nb.Penafsiran Konstitusi\n\n\n\nAS berada di tangan MA federal sedangkan Indonesia memilikii hak uji \nmateril terhadap UU di bawah UUD 1945 dengan MK dan hak uji materil \nterhadap peraturan di bawah UU ada di tangan MA.\n\n\n<span>\n<br></span>\n\n\n\nc. Sistem Pemerintahan\n\n\nSistem pemerintahan AS      memberi wewnang kepada setiap negara bagian untuk mengurus wilayah      masing2.\nSistem pemerintahan Indonesia      melimpahkan \nkekuasaan daerah pada Gubernur di setiap provinsi, Walikota di      \nsetiap kota, Buapati di setiap      kabupaten dan bagian daerah kecil \nlainnya. Pada keseluruhannya akan      melapor ke pusat sesuai tanggung \njawab.\n<span>\n<br></span>\n\n\n\nd. jabatan kepala negara\n\n\nKepala negara AS menjabat      selama 4 tahun.\nKepala negara Indonesia      menjabat selama 5 tahun.\n<span>\n<br></span>\n\n\n\ne.Sistem Perekonomian\n\n\nSistem pereekonomian AS      menganut sistem perekonomian pasar.\nSistem perekonomian Indonesia      menganut sistem perekonomian campuran.\n<span>\n<br></span>\n\n\n\nf. Teori kedaulatan\u00a0 \n\n\nAmerika menganut teori      kedaulatan hukum.\nIndonesia      menganut teori kedaulatan rakyat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-otonomi-daerah-merupakan-upaya-untuk-mewujudkan-demokrati-508",
            "question": "Mengapa otonomi daerah merupakan upaya untuk mewujudkan demokratis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kalau menurut saya pribadi sih karena otonomi daerah langsung mengurangi ajang jalan birokrasi yang memakan waktu dan terkadang memakan biaya. Otonomi daerah masing-masing memacu persaingan sehat yang keuntungannya bisa dirasakan oleh rakyan langsung.....dan bisa disesuaikan dengan kepentingan dan keperluan daerah tersebut. Lain daerah, lain sumberdaya dan lain kebutuhannya....</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena suatu daerah akan mewujudkan keinginan daerah tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-konstitusi-di-tiap-negara-berbeda-405",
            "question": "Mengapa konstitusi di tiap\" negara berbeda ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena negara2 tsb terbentuk pada saat yg berbeda beda sehingga perkembangan konstitusinya pun berbeda beda yg mengakibatkan konstitusi di setiap negara berbeda beda.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena setiap negara mempunyai pandangan hidup negara dan pedoman negara yang berbeda-beda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-propaganda-dalam-sarana-hubungan-internasional-391",
            "question": "Apa yang dimaksud propaganda dalam sarana hubungan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang dimaksud propaganda adalah usaha sistematis untuk mempengaruhi pikiran, emosi, dan tindakan suatu kelompok demi kepentingan masyarakat umum.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-buktinya-bahwa-negara-indonesia-adalah-negara-hukum-889",
            "question": "Jelaskan apa buktinya bahwa negara indonesia adalah negara hukum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tercantum dalam UUd 1945 pasal 1 ayat 3 :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "UUD 1945 Pasal 1 ayat (3) yang berbunyi:<br>(3)\u00a0<em>Negara Indonesia adalah negara hukum.</em><br><br>Masuknya ketentuan mengenai Indonesia adalah negara hukum ke dalam pasal dimaskudkan untuk memperteguh paham bahwa Indonesia adalah negara hukum, baik dalam penyelenggaraan negara maupun kehidupan berbangsa dan bermasyarakat.<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-aspek-hukum-723",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan Aspek Hukum ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keseluruhan peraturan hidup yang bersifat memaksa untuk melindungi kepentingan manusia di dalam masyarakat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}